[留島不留人] 你家變我的！中國企業砸大錢買小島 要島民3天內滾蛋

澳洲海島凱瑟克島（Keswick Island）自然資源豐富，風景宜人，吸引許多遊客前來度假。不過先前卻傳出，這座島已經被中國企業買下，不但禁止遊客自由進出，甚至連原先住在島上的居民也被下令「3天之內打包好行李，滾出這座島」，讓這些居民苦不堪言，難過地說到，「我們的家園全被他們毀了！」

綜合《紐約郵報》及《每日郵報》報導，凱瑟克島本來屬於昆士蘭州政府所有，但在今年4月，州政府將這座島租給了一間名為「China Bloom」的中國公司，且租約長達99年，正因為這項變動，島上的40幾位原住戶變成分租契約的承租人，原先能夠自由往返凱薩克島的班機和船隻通通被禁止進入。

即使是在島上買下房子的島民，也被下令「不能出租房子」，另外，就連昔日最受歡迎的海灘也被封鎖。對此，茱莉提到，「我懷疑，中國企業根本就不想要島上存在任何澳洲人，他們想把這座島變成中國有錢人的專屬度假場所。自從他們接手以來，島上的觀光旅遊活動已經降到了0，到處都開始施工，我們的環境被破壞殆盡，連海龜的築巢區都受到影響，現在島上的海龜變得越來越少。在我們反應後，他們的當地發展部門還反過來辯稱，島上海龜本來就少。」

整基地

政府唔做嘢有乜計？

有槍權真好
如果係美國咁做
應該開花都得

又係島 又係99年租約
除咗殖民主義都諗唔到有咩嘢中呢啲元素

奶共政權

抵死，人民幣好香

抵撚死，租俾人仲要99年，咁on9為幾銀

澳洲特別行政區

我地香港人都可以租返個喎

老實講.. 應該有收足錢
澳洲人唔會廢到唔識收錢

你係咪應該要屌鳩州政府先?
你本身間屋有冇私人業權?

這座島自古以來(8個月前)都是咱們中國人的

民主理論就係你可以下屆唔投呢個州長

你澳洲政府唔出聲？ 依家都仲忍

州長係民選?
民主理論就係你要心甘命抵
最多下屆唔投佢

仲有一段未貼

為了守護這塊珍貴的土地，地方行動組織凱瑟克島進步協會（Keswick Island Progress Associatio, KIPA）目前已經致信給「China Bloom」公司的所有職員、州政府及地方聯邦議員喬治克里斯滕森（George Christensen），希望可以與他們坐下來好好溝通，討論凱瑟克島日後的規劃。

又係好似橫州啲村民咁錯重點
你間屋有冇私人業權?
點解唔係屌左州政府先?

又99年後變中国領土

殖民主義係純粹武力令你簽約
如果係真金白銀租
你地應該屌鳩州政府先
錯重點先係支那為所欲為既原因

啱呀

堆海龜有無比錢買業權先？
無錢仲想黎築巢區

中國人比左錢，趕佢地走係天經地義

咁你應該係屌鳩州政府先

島民作為州既一份子
又有冇享受租金既財政收益?

租地前冇睇清楚，怪得邊個

根本唔應該賣地俾外國人

正常黎講
州政府既權力在上
支那承租人在下
左膠啲戇鳩風向唔去屌州政府
州政府收完錢係枱底笑都冇人屌
結果係有千千萬萬既地方政府出賣自己國家

澳洲疑針對中國通過新例批准推翻與外國政府協議

抵撚死
最好買多啲
明買明賣
如果買完唔認數就可以告你唔守合約精神

澳洲真係好ON9

Nah, 澳門

強拆隊強力進駐

為左錢又要受誘惑 賣得比佢地 預撚左

歷史文件，KO！

我睇緊d 咩
同中國人坐低傾

啲風向唔屌州政府個下好笑

有人叛國啦唔駛問

肯定貪污啦， 租99年 同割地冇分別

對住支那蠻族談判只能夠用槍
呢樣係佢地唯一認識嘅野

好熟口熟面嘅抗爭手法

仿彿聽到今天我

仲唔排華
支那人香港人全部排

對付冚家鏟，要用焦土政策

下個受害國就係泡菜同架仔

有錢真係大晒

中國塊地仲唔夠大咩?

ON9 關香港人撚事
你班支那豬成日冒認香港人都未同你計

幾十年後：

海島凱瑟克島自古以來都是中國領土

已經有人係島上面買咗樓都有得成座島租出去？
同埋人哋間屋放唔放租關你撚事 咁都有得唔畀？

整到海龜
環保__參戰

北海道淪陷咗啦一早

咁咪全部排
有咩問題
日本韓國都一齊排得未

澳洲好多酒莊同農場都已經俾中資收購咗

殖民主義
經濟殖民主義

push

點解可以趕人走？

正，受下支那既資產主義鐵拳啦

根本就應該屌鳩州政府出份咁既合約

一買一賣

你情我願

仲要係民選政府
唔知仲想賴乜

啲海龜好撚慘

雷神：我係中國人呀hi

州政府：唉我唔知 我唔想知呀
呢啲做生意講供求架啫
有人買就有人賣架啦

你地支那豬自己受就得

民主派 : 你唔滿意可以下屆唔選佢
(不過你間屋已經比人拆左)

左膠會幫支共定本土居民呀??

左膠會幫支共變成本土居民

澳洲人又要同中國道歉了， 好忙

外國人識鬼分支那同香港咩
怪就怪你係黃皮膚

QLD政府同Victoria 政府一樣賣國為錢心甘命抵做共奴

人哋買咗樓有業權有屋契 咁樣租咗成座島出去係咪真係合法 唔通要條友呢九十九年唔行得出門口啊？

已經賣撚咗國咁制比支那

怪你老母支那豬

你老母咪又係

學非洲,科完水就趕支那狗走

一班鳩住鳩起屋嘅人，屌柒買地嚟起屋嘅人。

憑我本事霸返嚟做乜要我搬

租99年同英國租借新界一樣咁係澳洲角度算唔算喪權辱國？

你州政府心甘情願收人錢租出去
你話分別大唔大呢

歷史文件黎姐要收返就收返啦

成篇news 淨係想射風向屌支那人
重點就完全側側膊冇交待

澳洲仲蠢過支拿大

挑
州長覺得收得有賺冇同你講啫

罷明想起軍事基地啦

又見到你隻死賤種完全block

州選唔夠民主反映唔到州民利益?
州長比支那人行賄賤租土地?
州長收左錢落格冇入返州庫房條數?
州民有錢到唔志在租地?
州長冇賠錢徵地比小業主?
睇完成篇news 根本冇重點

澳洲又贏
有乜好講？

聯邦政府幾時做嘢，參考返立法Block 維州一帶一路

講緊啲咩 澳洲喎

「我懷疑，中國企業根本就不想要島上存在任何澳洲人，他們想把這座島變成中國有錢人的專屬度假場所。

唔洗懷疑, 根本就係

破壞晒環境
周圍污煙瘴氣

未必
鬼佬出名弱智

澳洲唔會介意啦, 你睇宜家澳洲幾多支那人就知
上年澳洲警局升緊支那flag呀

軍事基地

問題啲錢唔知落唔落到佢哋手呢

成日都想問澳洲佬既國家或者民族意識係咪低到嘔白泡

佢地係咪私人業權?
定只係類似香港寮屋咁?
如果本身都冇業權, 就算州長唔吞錢, 錢落返州財政既大池內就合理
記者之所以失職正係在於冇交待重點資訊

都係果句 唔受下教訓邊識驚

你問香港個啲樓價gogogo一樣有冇香港民族意識

呢種國家遲下支那人多過白人

是人民幣

州政府仆街怪得邊個，要屌都屌左澳州政府先

唔同州

唔屌昆士蘭屌大陸？係有骨氣嘅你死都唔賣大陸吹得你脹？又想要錢又想永恆不變，有咁著數嘅事咩

留島不留人

武統演習

左膠最鍾意呢啲戇鳩邏輯然後抗爭抗爭抗爭

原居民無地契咩？

其實彈劾佢都得

做莊食佢夾棍，島同錢通殺

如果島上真係完全冇澳洲居民，
澳洲政府大把方法玩到間中資棄島，
例如每次由島出入澳洲要簽證過海關，
任何船隻離島某個距離要經海軍批准，
直情不批准小島船隻拍澳洲岸，
小島支麻仁要離境請駛去阿魯阿圖轉機。

澳洲政府奶共就唔係第一日啦

唔怪得啦,州長係工黨,唔奶就假

起義搶返佢
合約作廢

發夢啦

99年後真係還返俾人先好

與虎謀皮

只能講抵死

有做野呀
咪賣左個島囉

睇嚟澳洲人都要光復澳洲

keep sucking Chinese Dick Aussie bitches

如果

賺人民幣既結果係咁

香港都係留島不留人，準備全部換晒血